[冰島] 到底冰島憑咩可以創造奇蹟？

冰島，位於北太平洋既一個島國，全年平均氣溫為7度，每個月都會落雪。全島人口只有35萬，仲有200-300座火山。但呢個島創造左無數既奇蹟。

二戰前，冰島係歐洲最窮既國家之一。

2007年，被評為世界最宜居國家。人均gdp 高於英國。

2008年，由於銀行過度借貸，加上金融海嘯，冰島成為｢裸泳的人｣，三大銀行一星期內倒閉，股票市值蒸發95%, 貨幣貶值80%, 失業率達10%, 國家面臨破產。冰島向國際貨幣基金組織求助。隨後火山爆發，火山灰漫延至歐洲。

三年後，冰島走出破產危機。

2016年，在代表教育、壽命及財富的人類發展指數中，冰島排名全球第9

2017年，冰島快樂指數排名全球第3。

2018年，冰島的人均gdp 排名全球14﹐高於英法德。

2018年，冰島民主指數全球第2﹐僅次於挪威。

2018年，冰島和平指數全球排名第1。

2018年，冰島打入世界盃。

到底係d乜野可以令呢個30幾萬人，靠漁業起家既島國，創造咁多奇蹟，打入世界領先地位？ 有冇人分享下睇法？

天然資源已經屈機啦, 仲要咁少人分

團結、互助、開放、自由、民主

有天然氣 有海產 地大人少

我肯定如果香港係獨立主權國家，一定都可以做到

人少

我支持，但， 難D, 冇天然資源， 地方細但人口超多， 社會問題及分化嚴重， 地理位置餓呢國防有大問題

有冇石油?

聽講於冰島可以逛火山

08年破產 三年咁快就recover到

唔好意思，借一借位～

解放軍係10分鐘之內就可以落黎軍管香港
美國可以一夜之間取消香港關係法
隨便一樣野都足以致命
令所有外資撤退，港元急速貶值

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

北極光

人民質素問題

政客真心為人民著想

而人民又肯共渡時姦行緊縮生活

捱過左政府又唔會過橋抽板

近日睇到香港人都好似好團結互助

憑徹底的勇氣

今日冰島，明日香港

搞一場法國大革命先

冰島係太平洋??

香港大部分都係源於每日150

釣魚

自膠 北大西洋

憑自信

香港都係奇蹟架
不過呢個奇蹟要係英國佬罩住之後先work

硬漢子

冰島邊有天然氣

趕返150上去就解決9成問題

有咁撚多蝗蟲同無腦藍絲已經唔得 出發驅逐曬佢地出境

近歐洲

旅遊業囉

破左產無野可以再輸

香港唔駛獨立, 中立就得, 做美中之間既金融貿易平台

諗起大陸周街都見到既核心價值橫額
不過唔同在於一個真係齊 另一個就乜都冇

D人唔自私 唔西

因為人少
香港太多人廢柴同支那入侵, 同俾廢物高官帶領住, 唔死唔得喇

上年世界盃睇到好熱血

唔得啦 呢廿幾年殖左咁多新移民
好多都好食懶做 拎綜援

夠凍又唔太凍，地方又靚，只要唔破壞本身已經係一個景點。

冇話奇唔奇蹟，人種既問題。

老實講我覺得如果冰島原住民係香港人，都可能會變成一個垃圾地方。

近歐洲
大把東風可以借

遊行果200萬人如果一齊過去冰島住 一定唔夠資源好似宜家咁根本香港就唔應該咁多人 仲係咁叫人生都on99 每日150個仲唔夠多？

舊年去過 感覺如果你係鍾意啲與世無爭 每日hea 下 hea 下生活 得閒揸車係全個國家啲地方探險下嘅話你應該會好鍾意

睇嚟真係要買島建國，
聰明人過晒去，留返啲無腦嘅喺度先得

佢係一個島嶼，天然資源豐富，
景色真係不得了，靚到嚇死人，唔親眼睇過都唔信
旅遊業發展真係好誇張

其實你講出其中一個重點，火山

火山+極光+環島遊=旅遊業，為冰島帶黎左大量ge 遊客。達230萬人，係島民既7倍，而且唔係得一個客源黎走水貨唔過夜甘簡單。不過旅遊業係雙面刃，島民甚至其他遊客都開始投訴太多人。

第二，火山=地熱，冰島全島100%再生能源，地熱佔左好大部份。 電費同水費都平，令到鋁製造業都可以發展。

人人有屋住 又山區肺 我都識飛啦
香港日捱夜捱到六十歲都唔及破產後冰島人一半

認同,人民嘅質素先係一個國家發展嘅要素,如果美國俾中國人統治嘅話,依家呢一刻唔會有"美國"存在

世界盃

當個國家經歷過破產又捱得過既話 我相信全國既人民已經無分彼此 首先係要全部人都齊上齊落

人種問題
無得解釋
如果比塊冰島強國人
都無可能發展到今日咁
特別係足球已經贏曬14億人

因為冇支那人

好似話冰島安全到警察係行咇個陣同小朋友踢波同邊行邊食雪糕

唔講黃藍之間衝突
單單有幾個人留咗喺金鐘 連登就嘈咗成日
點樣團結呀

Pishhh

冇林鄭

冇蚊

大把天然氣
想窮都難

全島先得30萬人
仲少過沙田

將拎公援同埋公屋家庭全部強制踢番大陸咪得囉，不過你會發現勇武9成唔見哂

唔知真香港人做唔做到呢

聽講香港人又保護文物，又救護車紅海，又秒速眾籌，又周圍捐車飛飯券，又創意民間外交登報，又 ....

外國人睇到o 曬咀

還返個香港俾我地一定得

人地人少 差唔多隔幾個block就有親戚關係 令人同人關係密切啲 做咩都團結啲 有咩做唔到

認同
只要有獨立主權自然有好多有能之士投身政界
論聰明 香港人向來唔缺

地熱能下嘛

冰島擬修法 限制中國買家購地

〔編譯盧永山／綜合報導〕中國買家惹人厭！根據彭博報導，冰島政府準備緊縮法律，限制外國人持有冰島土地，此舉是為了防止中國投資人在知名景點購買土地、興建度假旅館。

冰島因接近北極圈，吸引外國觀光客大量湧入，看好該國觀光前景，一不知名的中國企業家試圖購買12平方公里土地，並在冰島著名景點「黃金環」（Golden Circle）島內興建度假旅館，引起冰島人反彈，促使冰島政府準備緊縮法律，限制外國人擁有冰島土地資產。

冰島司法部長安德森（Sigridur Andersen）表示：「我們已收到越來越多外國人為了購買土地而提出的豁免請求。」安德森指出，在此同時，司法部也面臨政府內部和反對黨要求修法的呼聲，在本屆國會任期內，司法部將提出一份草案。

根據冰島現行法律，只有冰島國民、歐洲經濟區的公民、或定居冰島至少5年的外國人才能購買冰島土地，爭議的焦點在於其中一項條文規定，司法部可針對上述規定給予豁免。

這個不知名中國企業家鎖定的土地叫價1140萬美元，位於冰島首都雷克亞未克東方97公里處，靠近冰島知名的Geyser & Gullfoss黃金瀑布。

觀光是冰島最大的出口產業，由於冰島房地產市場欣欣向榮，房價在2009年12月至今年7月之間大漲54.6%，使得外國投資人對冰島土地的興趣升高。

冰島中國貿易委員會的主管史蒂芬森（Olafur Stephen）表示，中國投資人對冰島的興趣只會越來越高。

中國中坤集團董事長黃怒波2011年11月計畫購買冰島300平方公里土地，占冰島0.3%的面積，並投資1億美元興建五星級酒店，但冰島國內傳出反對聲浪，認為此舉可能讓北京方面在北大西洋獲得戰略立足點，冰島內政部後來拒絕黃怒波的申請。

唔俾外國人隨便買地
香港得唔得

認真，冰島人真係好團結
睇世界盃就知

多資源 有水 有地熱
民主
好想再去

香港97前都係個奇蹟

lm

維京人

調返轉就真 唔生唔通比啲支那人溝淡d血？

唔會做到
係做得比冰島更好

每個社會都有班冇學識既人，但只要制度良好，社會重視人才既氣氛濃厚，冇學識既會自動收聲同接受政府畀佢既role

仲有，spirit呢家野係可以製造出黎，正如分化都係

經過呢兩個月，香港人高質團結應變能力係全世界都睇到

一獨立即收皮 外國唔係投資你香港 而係投資你個特殊地位

冰島領事解答外間常見狐疑 為什麼冰島能，我們不能？

冰島與香港外來人口管制分別

但你又知唔知火山＝有地震 自然災害頻率肯定好高

因為係thor既後代

啲馬又有型

地熱能

你講得岩ar 果次火山爆發影響埋歐洲添ar!
有利都有弊

剩係旅遊業已經屈機
我覺得去冰島去一次係唔夠 好想再去多次

冇支那人

香港：背向邪惡軸心國

上次去冰島 成機大陸人

Mk馬果陣住過間一出門口有十幾隻 j死人

將參加撐警集會既全數逐出境
到時香港人平均IQ應該會大幅提高

我老婆有隻馬

首先要冇廢老

大家都覺得係因為人少 ....
可惜政府覺得要靠150人養活香港

去好啦 住唔好住

血統問題

叫佢哋上返中國 咁撚愛國

有，土地底大把

根本，一個令人住得開心既地方係唔洗要咩國際金融中心，最強競爭力城市之類既光環

每人能夠各展所長，和而不同，互相尊重。有法治，民主，自由，社會已經唔會咁多怨氣

不過好老實講 和平年代就冇事

冰島既戰略位置 對北大西洋好重要

令二戰 雙方都爭住要（最後美國拎到）
冷戰蘇聯都好想搶 搶到就可以有效封鎖北大西洋

同埋要解決d唔肯融合，齋搶福利既人口

好多工一日做12個鐘 有幾開心

歐國杯踢走號稱幾百年最強嘅英撚

點解咁講

因為有冰

冇150

想移民過去

其實有華人既地方就好難
外國人無咁複雜

講起海產就諗起周邊水域比人掃到變海中沙漠

我娶左個冰島老婆 係冰島住緊 咩都貴到仆街 一日做12個鐘

係ge 住慣香港真係可能唔適應冰島個生活模式
不過一諗起係雷克雅未克睇住對面海個冰山等過馬路就j 左出來

12個鐘?巴打返咩工呀?衰撚過香港

維京人
可以睇下呢本書

因為已經無野輸唔起

人少先係重點
人少
其他所有外來嘅挑戰就會將已經好少嘅人團結起黎
香港咁多人
打風落雨
反而係會有班柒頭去行山玩水睇浪咁on9嘅

魚工廠 幫佢uncle做野

人少 易管
香港冇日日150萬人 都得啦
我話既

團結，唔自私，唔奶共，有權有勢既人真心為國家服務。

香港個班，淨係諗申請邊本外國護照

12個鐘係有d 慘

團結

講得好！ 唔洗點富有， worklife balance+基本衣食住行 已經可以好滿足。 我都只係追求緊呢d 野姐 ....

之前仲諗住去挪威漁市場到wh
聽講人工幾高 一個月旺起嚟7萬港紙
但我個挪威fd話我會未發達先自殺

點識

但係得閒有得去行山睇冰喎

一日做12個鐘都叫work life balance 不過係番5日放5日

食個fish&chips使唔使兩百蚊

加拿大讀書識 冰島女人好惡

佢地唔係好多火山咩

真係去就好
住就不了
冬天去咗一個星期日日個天色都勁暗，又勁快天黑，有陽光每日應該得5，6個鐘，搞到個人精神唔知點咁
但啲景色真心正到仆街

Sounds like life

唔洗

人地清楚自己有咩優勢再加以利用發揮

而香港人大部份到今時今日仲未搞清楚自己真正優勢喺邊，包括講獨派

無中共搞

點惡法

我無你咁樂觀
淨係多垃圾擺薄資源都好攞命

冰島有地熱能，因為咁冰島冬天唔需要靠俄羅斯天然氣取暖
電費亦都好平，所以可以發展高耗電工業，例如大量生產電解鋁出口全世界
但除左天然資源同旅遊業，冰島政府係一個負責任既民選政府
呢點香港已經冇得比
btw冰島2018年人均GDP高達74,278美元，仲高過美國，同愛爾蘭、挪威同level

冇先要用banner講

北太平洋

係咪唔理休漁期偷偷地捕魚果班仆街

嚇死老媽子

會屌柒你 成日整估你

靠漁業起家

每一隻都好似洗頭水廣告咁

睇冰島馬已經可以睇得出佢地國家個國家保育係幾好
馬匹可以出口但係唔可以入口
確保每一隻馬都係純種

甘你又慘d... 係咪個個都係甘？ 仲以為歐洲work life bal 做得好好添

北歐女人係好independent
絕對唔會好似日本女人咁小鳥依人
相處幾日就會知

追尋大意義

好多人都係咁

有主權？

美軍守住

除左分化問題 個模式可以好似列支敦士登咁 又係無軍隊無國防 而且係小國 但都可以做到歐洲其中一個好有錢既國家

有主權請美軍，而唔係老解守住

cut 綜援/
手腳健全者獲政府分配低技術工作，要做到某時數先獲全額

唔駛日日輸入150隻垃圾，實得架

有手有腳嗰d叫佢地去整路牌就差唔多

你講完我走去search先發現，原來冰島係冇軍隊
佢係冇常備軍，有既只係一支海岸警衛隊＋同北約國家合作＋美國宣布負責冰島防務

啲熱水好大陣硫磺臭蛋味

人少係重點

冇難民

仲有民族性 上進心

冰島人少自然景色靚 呢條片好清楚咁講解冰島點係呢十年發展佢既旅遊業 不過呢两年好似又有所衰退 今年冰島第二大航空公司 廉航wow air 宣布破產

希望可以解答到樓主問題啦

搭過wow 同Ryan 就會覺得原來hk express 已經好好

大把呀

因為有都冇用,國力人口都負擔唔起一支有影響力擋到俄佬既軍隊

橫掂都係要老美駐軍先夠俄佬打,不如索性冇軍隊

香港女人唔係都係咁？
其實好事嚟
人人都Independent
有自己思想
唔依附他人
係自由開放社會嘅基本條件

冰島人都得 點解香港人唔得

有冇打過機嫁
天然資源豐富 人少 點樣唔賺錢 玩過sim city 就知道
發展既方向唔同晒
同香港能比較？
香港 冇天然資源 人多 仲要不停俾大陸搞
仲要有個賣港既特首 講經咩

: 垃圾得來又真係好平 最適合窮L學生 試問亞洲邊度來$200一張機票wor

老實講人地教育好太多
香港人係示威時質素高
平時真係得啖笑

如果唔驚比人武力征服，甘只要政府唔出賣人民，唔貪圖個人富貴，市民生活素質應該唔錯wor

有咩難題都全國一齊拆掂佢

如果可以去冰島或者丹麥退休就好

個問題都唔係你幾有錢 係你當唔當香港係你屋企

好簡單，因為無支那人

香港行番20世紀條舊路? 個人並不贊成.

所謂"中立"其實係好危險的事情, 中立呢個字其實只係冇立場, 墻頭草, 想做世界仔, 食盡2家茶禮的美化詞.

但當世局變化果陣, 好似依家中美2強升格到"準冷戰"前咁. 所謂"中立"就會首當其衝, 最後2面都不是人. 最近滙豐銀行的下場, 明顯地俾大家一個教訓: 想做世界仔最後結局會係點

聖經講得好有道理: 人不能侍奉上帝同時又侍奉錢財.

其實有左９（１２）年免費教育之後，公民素質已經好左好多。再加上近年DSE教既批判性思考，年輕一輩d 素質真係不得了

香港到時要親美 同親老美盟國 跟住
發展可持續發展既行業（例如台灣有晶片業）
執緊d金鋪 藥房先
房屋政策要面對香港人 而不是新移民
教育都要大改革啦 而家個政策
取消每日150
仲有好多好多基本上依22年必要做既而冇做既事 都要做番

有冇巴打可以作落去

甘要睇下係因為咩打仗啦
列支敦斯登身位永久中立國，一樣冇軍隊。
經歷完一戰二戰都係冇經歷過戰時狀態，好神奇

我覺得做金融平台又唔一定話要做＂中美＂。
同做貿易轉口港一樣，香港目標係亞太區，中國只係其中一環姐...
當然，90年代咁發達係同中國唯一窗口有關，但最重要係個制度同開明

港女對住男友/老公有時都會撒下嬌，但北歐女人係唔會或者極少
其實我都好欣賞有知識同獨立自強既女仔，但永遠都唔會溝得到

冰島人民必要時 擋+下+跳
可以出冰劍
冰島人民天生就有保護自己同自由既武力

素你老母質
質素啊屌你

地傑 人靈

公園掃樹葉又好
守公廁又好
沙灘執垃圾又好
點都唔可以不努而獲

你講得真係好撚好聽
成日話港獨 鬼唔想

但大陸有力量孤立你水源 食物
本身已經咁多人消費都咁高
再無埋大陸野死硬

火山爆發令到好多記者去冰島影個火山
順便影到好多自然風光
變相免費宣傳
跟住索性將由金融業轉型做旅遊
咁因為本身冰島啲資源 風景得天獨厚
所以就發咗

唔識embed不過可以睇下

冰島國土面積為10.3萬平方公里，人口約為35萬，儘管面積不大，卻是歐洲人口密度最小的國家，也是世界範圍內人口密度很小的國家之一。人口密度約為3.4/km2。

以目前來說冰島的經濟建立在三大範疇之上：漁業、製造業和從2010年新興的旅遊業。以現在的情況來說，旅遊業確實是現在冰島經濟的一大支柱，但傳統的漁業依然一直是冰島經濟主要的生命線。

香港位處中國南部沿岸，北靠廣東省、西背珠江口及澳門、南望南中國海。截至2017年，香港境內陸地面積為1106.34km²，連同水域總面積為2755.03km²。人口密度約為6,777/km2。

屌咩 人地地方大我地100倍唔在講 人口密度仲要細我地2000倍 就算當佢地方同我地一樣大 人口密度只係300幾/km2 香港多人到咁 又冇乜天然資源 有都養唔到咁多人

學雷神3咁算啦 香港人去到邊都係香港人 成就香港既唔係一個地方 而係一堆人 一堆香港人呀

因為冰島教育制度好

樓平 生活貴

仲快過「 47(破產)」

因為他們沒在中國旁邊。

點解你會覺得係水源同食物呢？？
水源講海水化淡都講左好耐，新加坡都做緊不依賴
食物黎講好多其他周邊國家d 食物仲平wor
我覺得軍隊鎮壓大機會d

再望望希臘

人口少

有石油已經好能屈g

你太睇得起香港人喇

係融入 唔係融合

我同意做到，不過一定要捱得過窮同經濟差，以上咁多位係捱唔到窮？

夠團結，話罷工就罷工

明白，即係你想港獨，想中共收皮

其實直到依家都係一樣冇變.
係金融方面, 香港都仲係支那對外融資最大出入口. 佔中国總融資量超過7成.
支那唔開放資本帳, 外匯管制, 資訊唔流通, 法規不公, 唔透明, 政府可以朝令夕改. 一日唔改哂呢D嘢. 外資一日都唔會對支那市場有信心. 但執番哂之後的支那會變成點, 支共俾任何人更清楚
冇錯, 殺頭生意都會有人做, 但帶唔走利潤/利潤無法轉移的市場, 唔會有外資願意落踏

垃圾 無得炒樓
冰島人仲有咩人生價值？
學下香港人啦 樓就生命！

可以入埋去

香港人番工先係人生價值.
開唔到工, 比死更慘
即使世界末日, 成個核彈炸落香港, 都阻止唔到香港人番工

去街市買野 永遠都係大陸野最平
就當你港獨成功 大陸要玩死香港好易
佢有權禁運施壓
一係十幾億人生意 一個一千萬人口唔夠
人地都無理由開善堂同大陸作對

依家啲豬肉 雞 牛 有幾多係香港本地?
是但發個豬瘟都貴左成倍 何況大陸斷供
所以講到底係捱貴貨
斷到每日150個搶公屋都已經多撚謝
真正香港人排到樓少之又少

冰島由以捕鯨起家、之後係一段短時間內轉做護鯨+觀鯨旅遊業。靠既係有遠見+接受改變。

冰島人唔貪心

真 以前好好住

香港始終比中國控制住

甘你老母

地熱發電，掘礦又唔怕過熱，仲有維京人天生識游水，失業就去返打漁。

最緊要唔似落後國家咁只識繁殖

大西洋

你試下香港得35萬人，人均GDP全球第一添

係

香港的食品供應仗來外國進口的比例比內地多。
巴西美國的冰鮮及冷藏肉產品是茶餐廳 快餐店 街頭巷尾 及高級餐廳的肉類來源。
而南半球熱帶國家及北半球日韓進口水果。
約60%食米來自泰國，27%來自越南。內地、美國、澳洲的食米加起來僅有一成。
———————————————————
香港雖然從內地進口了158萬只活豬，
但本地豬場每天供應不足1%活豬。

港人多數食的冰鮮及冷藏豬肉，
大多來自巴西、德國、荷蘭、美國等地。
把活豬、豬肉、豬內臟、火腿和五花腩等細項加起來，
內地供港豬肉只佔約44%供應。
同樣計法，所有牛肉製品一並計算的話，
牛肉主要從巴西和美國進口，
中國的僅佔4%，與想像大相逕庭。
———————————————————
港人吃的活雞絕大部份都是土生土長的。
進口方面，從內地進口了逾168萬只活家禽，

與急凍切件家禽，及其內臟相加，美國和巴西的進口量都超過內地，內地活家禽只佔全部0.17%。
———————————————————
海鮮方面，供港活魚有65%貨值，來自中國內地，
但這當中會對外轉銷。
這數字不包括其餘本地新鮮、急凍、冷藏、經鹽醃的魚。
———————————————————
唯一依賴的是蔬菜，
約八至九成供港蔬菜來自中國內地。
———————————————————
數據吿訴我們，香港的食物是來自全世界，
中國供應香港大部份新鮮豬肉、牛肉、活魚和蔬菜，

但香港更多的食物來源是
外國冰鮮、冷藏和經加工的食品。
———————————————————
香港是自由貿易港，世界貿易的中轉港，

來自外國運到國內銷售的進口食品，
相反，會經由香港經機場或船運轉運。
———————————————————
水是以每年四十多億港元 天價買入的東江水。
10年來漲價69%。
十一年來，每年倒掉剩餘的浪費超14億立方米的水，
這是2017年數據。
每年浪費公帑2.8-9.5億港元不等。
而買東江水較買新加坡水貴約270倍。

水質方面，東江水中的總磷含量創十年來最高，比10年前升9.6%；
而硝酸鹽亦比10年前升54%。
環保團體也曾驗出香港5大水塘均含有可致癌物質全氟化合物，當中以儲存東江水的三個水塘含量較高。
———————————————————
電力方面，谷歌打「香港，買電」，
新聞一目瞭然。

香港發電燃料組合主要由燃煤、天然氣及核能組成。
電力取決於 清淨度、供電穩定性、電費。

香港現時電力只由港燈、中電兩家香港公司供應。

香港的發電廠以煤作為主要發電的燃料，其次為天然氣。

港燈由澳洲西北氣田（主要）及中東地區氣田（次要）進口天然氣發電。
而中電的天然氣使用由海南島氣田進口；核電使用由廣東的大亞灣核電站輸入。

香港電廠靠燒煤和天然氣供應7成電力，余下內地電網對香港用電量佔比不足三成。
2014年以前，相反出口往中國內地的電力佔香港本地產電量4至10%。

其實
本地有機菜 新界東北菜 有慢慢崛起
每個大街市都總有一檔
係網上 本地有機菜售賣渠道亦明顯多左
而農墟 個個禮拜都有舉辦 文青界好支持

如果政府肯大力支持宣傳本地農業
發展新界大西北
你話幾好

而市民
食少d 供港 爛地劣空氣污染水殺蟲藥 種番黎內地菜
又幾好

漏左掘礦

北太平洋？？？？

平既話，其實大陸都唔係好平姐...

[香港獨立]食物篇，中國食物較平嗎？

利伸：非港獨

冰島係全島都疏堂親戚，太少同外人混種。

半職業隊都贏啲全職業

維京女子 不可欺

民智已開

真正嘅民主係建基於優越嘅人民質素
香港得200萬人佩有民主

地熱就大把，天然氣我搵唔到有資料

又唔係嘅 國家唔同講法
好似新加坡咁借力打力咪得
佢哋依家見住我哋死不知幾開心

係呀, 萬一香港真係死佐.
跟住個風暴咪掃去新加波攞.
正因為係"國家", 就更應該要有長遠目光, 唔能夠貪一時之短利.
應該要take side果陣, 就唔應該保持"中立".

冇民智既民主只會變成民粹。
只要有政棍存在，人民一樣會被騙。
唔好講功能組別，淨係地區直選都有一半係投蛇齋餅粽

係, 再加上香港始終要面對"2047大限".
目前形勢發展, 個人真係傾向實行"方舟".
帶哂呢200萬人一齊離開.
有香港人的地方, 果度就係香港, 我始終堅信著呢點.

[文宣組注意 幫推]8.18後又是新開始 工作又要重新開始了 繼續撕一貼十精神

仲好有人情味

晚晚生飛滋

唔係講笑 去過冰島
當地人堅過戰鬥民族
平時香港八號風球既勁度
佢地當食生菜
啲人照係街踩單車 啲細路照係街玩
根本唔當一回事

而且當地 地大人少
好多野自己攪掂
慢慢練返黎

中山大笨象

人真係最重要，每一個地方／城市都有佢自己既地理優勢。
冰島既火山同地熱我地拿唔到，香港既無天然災害我地帶唔走。

但只要有香港人既熱情，有香港人既創意，帶走d制度法治理念，一樣可以闖出一片天！

做得好 統戰自己啦

我見好多人覺得天然資源係一大原因，但中東同委內瑞拉嗰啲都係石油大國又唔係發展得咁好喎

同意
其實香港實質上不嬲都係獨立 唔係咩
除左國防同外交

唔好意思，借個位～～～～

【824觀塘遊行】818都批，824和理非 唔係唔批啊？

光復香港，時代革命！
點燃香港，全民覺醒！

好同意，綜援用失業金取代，一段時間仲搵唔倒嘢就send去社區掃垃圾、洗碗果d

推

理論上係，
如果真係可以拒絕150人；
如果真係可以水源自主；
如果真係警察同政府真係冇政治部；
如果唔係咁多基建比曬內地集團；
如果明報總編唔係比人斬；
如果icac李寶蘭唔洗下馬
如果匯豐國泰唔洗换ceo；
如果港人治港；
如果一國兩制；

應該係叫香港人生，同時每日遣返300個返大陸就差唔多
你掉轉左

其實冰島都有香港人. 我相信一個好既制度 人都會變好

仲要加上好既公民教育

咪搞笑啦 炒樓炒iphone都玩死自己人啦
講到香港人真係咁高質 其實就做左好多大陸佬都有做既野
尤其是去日本台灣旅行果班 成日7出國際同大陸佬冇分別

如果香港可以獨立 可以有民選政府 我信上面堆野可以做到架 每150個都差好遠

細個屋企好窮好窮
岀街得個睇字，冇錢買，但個時算多特色小店舖，條街又少人好好行，悶就岀去hea成日周圍行下
到大個左有能力消費既時候，香港已經變左樣，擠迫到岀街係會令人感覺侷促又好容易燥

目標一致 民主 自由 生活休閒

香港人真係要提升番少少，唔好淨係掛住錢，咁只會造就賣國賊
有d野，唔係錢買得到

叫佢哋去深圳啦
中央打算大力發展
潛力無限㗎
香港咁亂
回歸祖國懷抱吧

Off-topic
呢個channel有個video都非常值得睇
分析咗中國周邊嘅地理
間接講咗點解中國咁想控制香港同台灣
甚至要地不要人

宣佈聯合聲明失效，BNO平權
It's now or never.

9月1網民自發英國領使館集會
日期：9月1日；
時間：下午2時；
地點：英國駐港領使館；
詳情：

冰島本身地理上已經屈機太難學
香港至少可以借鏡愛爾蘭
由100年前脫離英國獨立+獨立後嘅經濟封鎖
到現代擺脫歐洲債務危機
重點開發製藥同科技產業
成個發展歷程本身就好值得參考

香港人大部分都係事不關己、鐘意食花生、貪小便宜
老屎忽睇唔起後生
有錢佬睇唔起低下階層
想學冰島？過多幾個世紀都未必得

PUSH

一年三百六五日都咁凍
除咗朝早迫住要起身返工
平時都縮喺屋企瞓
邊會有人出嚟攪咁多嘢

石油

華人種屎忽鬼思想

鬼佬好多工藝技術會傳承比其他本地人

華人屎忽思想驚傳技術過橋秋板 只傳比自己親屬

咁清淨嘅土地都要開發

唔好講石油，人地封鎖消息

之前去過一次，唔係市中心大街，成條街得我一個，有受害人，冇賊，有賊冇受害人。因為個個渣車

lalalalalala lalalala

2018年香港人類發展指數排第七 冰島第六

冰島歷史上過得太坎坷搞到依家d人好打得

我未見過香港人 遊客係exception